姜濤Fans鬧爆商台DJ麻利：佢唔需要唱歌咬字正都可以好紅

話說尋日商台DJ麻利就出左個IG Story

內容大概就係講緊新一代歌手好多咬字都唔正，麻利就認為呢一班歌手好應該改正一下佢哋嘅廣東話咬字（同時亦都好奇唱片監製同埋公司高層係咪從來冇糾正過呢個問題？）畢竟呢一代嘅年青人同埋小朋友就係聽住而家呢一代嘅歌手嘅歌成長，如果佢哋接受訪問同埋唱歌嘅時候咬字都唔正確，咁樣下一代嘅小朋友嘅懶音問題只會更加嚴重。好似上一代嘅歌手，其實大部份廣東話咬字都係唔錯（例如許冠傑、張學友、張國榮）。佢亦都覺得歌手經常需要出嚟接受訪問，如果講嘢一嚿嚿、有懶音其實都好唔體面。

文中就無指名道姓邊位歌手咬字唔好嘅，咁樓主我其實都發現好多新人其實廣東話咬字都好有問題，當然第一個浮現出腦海嘅的確係姜濤，可能佢都算係新一代歌手入面聽完佢啲廣東話咬字會令我打冷震嘅一個歌手

一齊重溫下佢嘅LIVE：（講真都真係幾恐怖，好似聽緊新移民唱歌咁）

但係其實都唔至佢一個新人咬字係好有問題，例如下面呢個一樣咬字同埋唱歌都好難聽

然後突然就有一班「佢哋世界入邊只有姜濤」嘅Fans見到呢個Story開始玻璃心覺得麻利係直指自己偶像咬字問題，當中有一啲係善意討論、但係有一啲態度都不太禮貌。而其中一個粉絲更加直言「佢唔需要唱歌咬字正都可以好紅」「佢只係一個小朋友」

Excuse Me？咁你係咪自認戀童癖？其實呢...姜生都已經21歲，成人身分證都攞埋㗎啦21歲賭博同埋性行為都合法埋添...姨姨，佢都應該唔係一個小朋友啦 其實好多上一個年代嘅歌手好多都十幾二十歲出道，其實陳奕迅都係21歲出道架又唔見人哋咁樣比人話

其實人哋都冇指名道姓，每年有咁多嘅新人，點解你哋要咁急對號入座認為人哋係話緊你個偶像呢唔通連你哋都聽得出佢嘅懶音問題係非常嚴重你對佢嘅愛都覆蓋唔到佢嘅咬字缺陷

其實歌手都係人，好多歌手可能啱啱出道嘅時候表現都麻麻地，但係可以越嚟越好，我亦都唔會抹煞每一個歌手嘅努力。但係人哋都係只不過善意提醒緊一啲新一代嘅歌手應該留意吓咬字嘅問題，你班師奶就走曬出黎鬧人，覺得人哋嘅世界淨係圍住你偶像轉真係唔好咁肉酸啦屌你次次要衝出黎柒

仲話乜撚嘢尋日東華係鑽石贊助人都可以拎黎曬命，做善事嘅目的係幫助有需要嘅人，而唔係拎黎打飛機覺得自己好撚威，係咪你偶像太細個冇教你呢樣野

其實姜濤都只不過上過 口水多過浪花幾次，Do姐見佢咁紅又比下面佢，麻利身為主持都係禮貌上做返一個主持應該做嘅嘢，你地見姜濤上過人地節目，人地自己一個做Music Show開IG LIVE就係咁留言洗版逼人地播姜濤同埋Mirror嘅歌，其實都幾撚反感當然冇人阻止你哋鍾意自己嘅偶像，但係你哋就好似要騎劫人哋個音樂節目咁最後人哋都忍唔住話唔可以成個節目都喺度播Mirror啲歌，人哋做緊Music Show啊啊啊啊啊～唔係做緊姜濤紀念特輯，留意返！

一齊睇下21歲嘅陳奕迅同埋21歲嘅小朋友唱LIVE嘅分別：

麻利姨姨呢排冇玩水晶？

麻利最新回應

咬字唔正
紅得起只有jay

張圖有冇144p

咬字唔正又唔好聽咪有問題
你係好聽 唱到唸經咁都無問題啦

有

佢個story過左24小時 所以只可以cap返縮圖不過睇到啲字就得啦

Jay有才華，姜B 有咩才華 ？

咁佢真係大陸仔吖嘛

呢條支那仔

扮處

條L樣入果幾下推琴，明顯快咗。

同HeHe亨合唱是搞笑嗎？ HeHe贏幾條街。

斗音

支那人係咁

姜濤係大陸仔喎

麻利好正

諗起他只是個孩子

沒有比較，沒有傷害。不過話曬牙醫都出道10年，又唔好咁殘忍同新人比較

嘩 乜咁似曾相認 呢啲咪on9ce 成日講嘅嘢嚟？！

一播姜濤條片 真係聽撚到我眼都突埋
我以為佢唱緊普通話
但聽聽下又好似廣東話
所有字都係1999 lur過個音就算
希望佢可以喺咬字呢方面落下功夫

21歲仲孩子

懶音定鄉音
兩樣野嚟

第一次支持 Hehe ，雖然離開TBB少咗曝光，但好過阿Fat同坑難咁做主題曲機唔，無曬風格。

我覺得GEM都咬字唔正但好紅

因為好多人都分唔到正同唔正

如果係咁 嗰個乜嘢Celine妹妹應該仲係一粒卵

轉左唱片公司之後好有自己想法 唔似以前首首歌都一樣

人地有嘅係唱功 而呢位小朋友...Er...Er...

雖然真係好撚憎麻利條8婆
但今次真係要對事唔對人

後面獨唱果度難聽到Hihi，聽唔落去了。

其實以前twins都係咁 不過行偶像派 講實力係冇架啦 有既係包裝 講真韓星日星有實力有包裝 我就算追星都寧願追果啲

其實麻利自己都比人彈過佢做一個DJ咬字都唔掂不過起碼概念、思想正確，身為下一代嘅榜樣，咬字不正真係會影響下一代，廣東話係香港人最後一樣唔可以輸嘅嘢

都唔係以前咁簡單依家都係 不過相對上好過以少少前咁解 阿嬌依家講野咪一樣1999

做開dj聽到fyy同姜濤果d濕鳩咬字一定好un耳架喎

我屌....仲有人聽廣東歌嫁咩

一嚟就打大佬
點搞
Eason呀大佬

麻利話要教人就串左啲 佢自己開咪都勁多懶音
不過姜濤fans自己對號入座仲柒

麻利係柒既

音樂呢家野你有料就可以創造一個時代

佢敢唔敢話周杰倫 咬字唔好呀

覺得自己好高尚
介紹幾首你聽：

咬字唔正係可以紅 好似JAY 咁
但重點係就算唱得正都好難聽

覺得兩邊都好小題大做

咬字唔好有問題喎
用”他只是個孩子”嚟擋
成段嘢小朋友發脾氣咁
痴撚線

人地都係21歲 人地個陣係比賽仲要未出道 呢個小朋友出左道添啦 已經讓左賽

叫呀咬字懶音fans唱下軒仔春秋俾大家聽

唔覺得佢紅

佢同比比鳥真係睇得出分別
一個竟然入cctvb 成個人都柒哂
一個入華納做自己想做既歌 值得欣賞

我諗就算係普通人都要咬字清晰，廣東話係母語嚟

好多姜濤打手
我覺得麻利講得冇錯

英文名叫show 個d都特別on9

姜濤頭髮保養得幾好

厚過好多男仔

CLS 姜濤行偶像派靚仔路線，乜大家對香港偶像派既要求咁高，仲拎eason黎比

姜b屌打左同齡eason係事實

咁即係笑埋周杰倫...

一個佢一個菊梓喬
咬字真係得人驚

比比鳥之前之後嘅歌都好類似 不過入左星夢之後雖則話班底不變 但係音樂質素大跌watt

21 仲係小朋友上年就新人 今年已經唔係 仲當你係新人對待認真 市面上咁多歌手都係十幾二十歲出道 佢哋都無咁嘅問題 過左新人階段仲係咁好心自己諗下做緊咩 都已經唔講唱歌唔好聽呢啲嘢完全唔覺姜生可以帶到啲咩正面影響出去 啲fans咁嘅

讚好fb鬧抗爭者嘅po

Radon係有少少走音，但好過呀姜乜，聽到人扯曬火。

痴撚線上面謝安琪果段姜濤唱得好撚難聽。。。
點解咁都要捧佢

可唔可以唔好搵姜濤同周杰倫比

Eason

Gem好似有病所以字有啲咬唔實定點 情況又唔同 而且有唱功真係好難比較

GEM係痴利筋

麻利收皮啦
冇do姐撐住個節目你同另一個男主持都只不過係糞土

Aga 黐脷筋都係咁唱

佢唔係咬唔正咁簡單
都無試過咬含住d字

姜濤母語係普通話

姜濤香港出道前都好似係大陸參加啲咩比賽 唔會係上年出歌先知自己有問題下話

呢啲說話真係好似層相識

姜濤唱我們的基因簡直係災難級
字咬唔正 音唔準 把聲又唔夾首歌

漿係牙齒咬合有問題

好希望佢呢世都帶口罩落去，即刻靚咗

因為光速屌西Show係佢偶像

有咩偶像就有咩Fans

所以羅志祥影響姜濤 姜濤再影響佢啲Fans

可能係學偶像羅志祥ig名showlo

正確咬字係身為香港人應該嘅事
已經唔係討論緊佢唱得好唔好聽

咁對比佢啲姨姨fans真係生得佢出嘅

Radon

姜濤Fans

好心啲中年人睇唔過眼，都唔好用到影響下一代嚟上綱上線啦

認真 我未聽過姜生唱歌 隻歌我都係第一次聽 係真係有啲歌詞聽唔出邊個中文字

支那狗紅係唔需要講得正的

條傻鳩淨係識老燒㗎咋

起碼人地有嘅係音樂造詣 不過我都認同佢咬字都係差 不過可能佢啲歌走外國風（無咁港式K歌所以聽落唔覺得太奇怪）

吓.. 你覺得佢有料咩

快樂男聲啊

已經成日見新城ig live成日係佢地 仲有其他電台 non stop播佢哋啲歌 fans仲要不停cm事轟主持再播 無病下話 fans自己出錢開個台專播姜濤同mirror囉好無

鬼食泥
含住啖飯嚟唱

點解唔會 你嘅咬字唔多唔少都係潛移默化從你聽嘅歌學返黎

人哋jay係帶起爭辯
令一堆音樂界討論究竟咬字重要啲定係唱到感情重要啲
改變咗以前一堆歌迷要所有歌手唱歌唱到字正腔圓嘅習慣
歸根究底都係要唱得出感情，姐撚一唱慢歌時候個咬字習慣收斂好多，而且睇返歌詞起碼知道佢冇唱錯，因為得四個音，唔會偏得太離譜。仲要jay而家唱歌咬字勁清楚
姜濤已經唔係唱啲節奏超快嘅歌，冇得話方便快啲唱嘅藉口。廣東話有九個音，咬字唔清晰係令表演立即有明顯突兀嘅感覺。聲底唔係好，唱功又未掂。
唔覺得麻利有講錯啲咩，最多話佢串，自己做dj都不時有懶音出現。

燒山都聽SamHui啦

睇呀姜b廣告真係聽得我好辛苦
唔係話針對佢 不過local藝人嚟講廣東話可以咁唔純正真係未見過
求下佢改啦大佬
p.s. 用粵拼打字好有幫助 有懶音嘅大家可以一試

個輸入法自己Fix error type 我都無計

廣東話已經逐漸少出現 啲小學生什至係學校比強迫要講普通話 依家00/10後仲聽埋呢啲 我地嘅母語只會死得更加快

有咩FANS就有咩藝人

料冇 講咬字唔好得罪埋周杰倫

今次我都撐麻利

雖然係viutv打手 但阿姜濤講野有懶音真係出晒名 係要改下

Are You Sure 佢係Local

睇全民做星嗰陣佢連自己個姓都講錯

Aga live 係發唔到c音
Cd版 電腦幫佢tune到正常咋
Btw 咁佢又真係有音樂造詣 佢作d歌幾好聽

我對姜濤唔反感
但班姜糖真係癲架
成班師奶煩到死

認同佢講既野，不過其實佢做DJ都有D懶音出現

我覺得佢純粹係把聲難聽

讀咗咩

認同..

冇咗尾音

姜b

我覺得做DJ有少少懶音可以接受
始終要長時間講嘢，又要配合即場反應
但做主播同主持有懶音就真係不能接受

姜糖惡撚到西咁

其實除咗班c奶，佢仲有咩fans。

惠康歌神鄭俊宏都唱得好過佢。

他只是個孩子呀.gif

咁係佢D fans問題啫
佢本人IG有接受其他人建議喎

同埋你拎d廿年前既歌手比其實好唔公平
個時係香港最光輝既時期 ,資源人材都係最top
依家個樂壇縮到成個豆腐膶咁細 上鏡機會已經少
剩底個少少歌手係冇北上發展 都好難得
唱得唔好 你俾D鼓勵,建議 等佢唱好D囉 人係會進步既

不過fans質素同d痴線韓粉一樣 真係駁唔到

on9 有聽開口水都會咁諗

玩錯水晶

癲撚左

麻利成日都咁

姜濤嗰Live難聽到......

依家佢算係所有資源集一身都咁

垃圾歌手垃圾fans
本身因為姜濤就好撚憎mirror 成隊

原來斬件上
Ian同Jer 都幾好
尤其jer

姜濤唔係香港出世？
sor冇留意開 太多懶音聽唔落耳佢唱歌

好人一世平安🙏🏻謝謝🙏🏻

樓主英皇娛樂PR又出po?

但現有既資源同廿年前比都係差好遠
你睇吓佢d歌邊個作詞

三個歌手都唔識
中間唔洗講，一流高手表現
右邊都唔差，普通youtuber表現
左邊一開始都正常路人表現，但去到後面唱首我未聽歌嘅新歌，哇，垃撚圾

麻利今次係講得幾啱 咩明星都好啦 咁多後生仔女fans就改下啲懶音啦 做壞手勢教壞人呀

又因人廢言

一下就拎舊年最正嘅幾首出嚟

香港比較少行佢呢種路線嘅歌手 同埋曲風都算多元化 不過LIVE真係有待進步（不過已經比以前好咗）

mirror 有個痴哂脷筋都派到歌上電話啦，
聽佢首歌真心係受罪

電台

無話過唔係佢Fans問題

請問有幾唔公平廿年前Eason都係一個nothing 上面條片係新秀比賽（仲未出道做歌手）仲要20年前科技無咁進步 普通一個歌唱比賽參賽者何來多資源

李靖筠都叫咬字唔正

利申 唔係fans

咁對比許廷鏗都差幾皮呀

會唔會係班有資歷嘅同佢無交情揾唔到人

其實我對呢個人無咩好感，一方面好高興香港樂壇有呢種跳唱組合出現，為樂壇多一種新血。
但另一方面姜濤話靚仔又唔撚喺，唱功方面又唔撚喺好。每次聽佢唱歌無論喺自己歌定翻唱歌，一開口聽到第一句都已經唔想聽，聲底薄、咬字唔正聽落好似無氣唱。
而家啲細佬俾啲韓風流洗撚囇腦，對於靚仔定義真喺差好撚遠，青靚白淨呢啲叫靚仔，每次見到佢喺電視前面chock樣真喺頂唔撚順。

對我嚟講

呢啲就靚仔啦

其實點解會紅 話靚仔又唔係 唱功又無

樓主

咬字唔好賴作詞人上面首歌唱到咁難聽一定係林夕填得垃圾

王菲 許美靜？

Mirror入面唱歌黎講 佢係暫時唯一一個合格稱得上歌手

咁你期待每個人都有Eason咁既實力先做得歌手既話
我諗呢10幾年都冇一個做到

仲要20年前科技無咁進步 其實係好事
個個睇電視 買CD 睇演唱會
依家邊仲有人睇電視 個個買個Spotify就當自己大爺
我係講呢方面既資源

牙醫都唔識你又gag左少少

姜濤真係好撚威
收到咁多弱智fans
Fans base智商有冇中學水平？

係你逼我比妳聽佢唱live 聽完你睇下仲會唔會問同一個問題

如果你係pr唔該唔好再sell呢個三個

以前嗰個年代啲人的確大部分人學歷唔高

Sell乜撚 左邊兩個唱歌咁垃圾sell完你都唔撚會追住黎聽啦

佢咬字唔好係真 我好認同,佢本人都認
但佢既歌d歌詞係柒到傻
首首都係 陳詠謙 作

你對比返Eason第一隻出道歌
時代曲
作詞：黃偉文 作曲：江港生，陳奕迅
編曲：楊雲標 監製：江港生

資源同廿年前比都係差好遠 就係講呢樣

聽歌嘅話近期可以聽下佢

都係個句 你就算叫佢唱人地嘅歌 結果都係一樣 好難聽

聽佢講野唱歌真係好撚辛苦
唔知鄉音定懶音

講蝗語就咁流利

日日幫老燒含

右邊都好憎

先唔理麻利係咪講緊姜濤, 但班fans會對號入座到即係佢地都知有呢個問題
但又唔去正視, 成件事都都幾反智

真心一問 點解咁多人話佢靚仔

21歲的Eason好似吳浩康

「佢只係一個小朋友」

牠只是個孩子！

佢哋好驚姜b呢個孩子會受到傷害

相對上已經唔算唱得好難聽（同側邊兩個比）

姜濤仲係新人咩

咁驚受傷害就唔好入娛樂圈 娛樂圈入面啲人嘅冷言冷語仲恐怖過連登仔

不過唱得無感情 一味sell skills 份人好假咁 又奶共 有其他人我點會揀佢

即係佢班fans都知有依個問題存在，但唔肯面對

mirror d 師奶fans 真係煩到仆街
903 叱吒樂壇早排請咗anson kong 唱在家音樂會
明明難聽到仆街
成班師奶fans 都衝去叱咤樂壇個ig 度話咩好好聽好叻仔
有人話佢有懶音又係成堆衝出嚟護航
心諗你地係咪無耳仔架

蝗蟲唔講蝗語講咩

雖然我唔鍾意姜濤
但都同意，唱歌未必要咬字正

藍絲濤，之前唔知IG like過咩

做腦燒打手做到short撚咗？

推

此post回覆包括開post既全部都係PR
屌哂你地老母

無可否認佢地班Fans真係好忠心 咁支持自己偶像係無問題
但係以為自己偶像大曬咁嘅態度就好唔要得

咪叫你包容下 等佢改進囉
香港已經冇乜歌手 再屌就返晒大陸發展架喇

其實我對佢冇乜好感
但新一代好似係偏向偶像路線
最緊要靚仔,跳舞唱歌ok已經收貨
百貨應百客 d靚妹仔中意咪得

唔中意咪無視佢 唔駛加兩腳跺落去既

啱啊 所以做歌手唱歌都唔洗好聽

Who

你都on9

咬字 同 好唔好聽 係兩回事

咁基本你都唔識分？

所以吳浩康出道時係被人叫無咁靚仔版Eason打造個形象都係跟Eason

本身參加快樂男聲原意都係返大陸發展

姜濤肯改善咬字 前途就無可限量

其實deep唱歌都真係幾好聽

乜撚嘢薑糖 笑死人？

少有地覺得麻利講得岩
平時覺得佢太煩膠 太神婆

以前嘅作品好似都唔錯

一嚟攞e神嚟比叫佢情何以堪

姜濤好那型

認同呀都唔明啲人咁執著咬字做乜 佢練好啲唱功同跳舞咪得囉

呢樣嘢姜糖同eason啲fans有得揮

但把聲同唱功都唔係好 真係無可限量咩

雖然聽咗第一首就停咗
求指點真心請教

兩條片比較 感覺上樓主應該係講緊唱功？
李xx又冇讀錯音讀歪懶音之類
佢同許靖韻比 許當然好好多
李應該係唔識唱歌所以先紅唔起

但咬字懶音呢D問題Mirror Error就嚴重得多明顯好多
連做個訪問都可以有問題
姜濤同kay live個條片聽到打冷震

仲後生
唱功嗰啲可以學同練 前提一定要好勤力
想當年容祖兒都係被人屌到反艇 (可能而家都係啦)
但真係靠佢努力先至可以上到今時今日呢個位

有幾多個人會好似佢咁咁勤力暫時未見到第二個會落力到咁 同埋聲唔靚好難大改

好老實講
香港嘅主流音樂都係歌詞行先
姐係聽眾係注意歌詞多過其他野
咬字唔正對大部分廣東歌聽眾都係大問題嚟（當然有另外嘅 王菲 許美靜etc 但人哋母語又唔係廣東話）
姜濤啲fans又係柒嘅 人哋都冇指名道姓

「只係一個小朋友」

他只是個孩子呀

錯重點

Eason舊唱腔

屌你老母果班姜濤既AUNTIE FANS都痴撚線

成班半百歲既C9都咁癲

我都想講...
聽d promo 已經覺得怪怪，唔明d fand 可以完美包容

但佢係又唔好聽又鬼食泥咁呢

所以咪抵罵囉

有想當年羅力威嘅風範

唔好再講佢係韓風
條支那仔又黑,頭髮又插晒眉又亂(點睇都似日本風)

佢一唱：但殺晏

他只是個孩子呀

鑽石贊助人笑撚死人咩
本身聽口水多過浪花都對姜b少少改觀
宜家真係
10萬followers都冇有幾紅？
19 kol 都多過佢
鑽石贊助人做咩唔幫佢比錢買followers

Off topic 有咩方法自己改善懶音 知道自己講野有懶音 但又唔知邊d字有邊d字冇 有時聽電台知道有d字我讀錯 但唔知點改

收皮啦你成日屌同路人
有好多人都鍾意麻利鍾意嘅嘢
所以我都好鍾意聽佢分析
反而do姐講嘅嘢唔啱我口味
do姐撐住真係吹大咗

好少同框3個都唔鍾意

遲d唔歌手唔洗出聲唱歌都可以好紅

班護主犬真係好on9
仲有佢個隊友呀jer，仲lur過姜小朋友
好心花姐train下佢地啦，仲話歌手

咩姜濤，無人識啊
咩狗屎垃圾都話歌手

姜B係手足
無人識既電台DJ又玩分化

btw 樓主真係好緊貼娛樂圈發生嘅事

一直都唔明點解條友會紅

令我諗起果位畀老公響的士劈腿大台小花嘅天后
由o靚妹出道一直本土一直字正腔圓
然後某日瞓醒，發音變咗竹升妹
仲下下要用英文解釋佢嘅中文，但用嘅英文全部小學生字彙
亦曾被娛記隱姓埋名報道中串過：呀，Ｄ聖誕 bell 好靚呀
Christmas都唔識用云云

姜濤咬字真係垃撚圾

自己偶像冇做好仲要四圍鬧人話佢，何況根本唔係話緊佢

錄完自己聽返 可以上網search下正確讀音
中大呢個網幫到你

如果因為偶像而令粉絲做善事係一件好事 但係唔係比佢咁樣拎黎「噠」人打飛機

紙板歌手 開演唱會放個紙板係到就ok

攞個時再細啲既 一五六歲既謝霆鋒都贏姜乜十鳩幾條街

Who想知

你咁講轉頭就走去買㗎喇 不過要所有social media 平台都買

扮韓仔
同埋佢旁邊嗰堆人d樣更加普通
工作上商場show接觸過
成班厚粉到仆街

Who?

依家係無人識咁樣唱歌
個撚個讀書咁讀

佢好多懶音喎大佬

push

師兄，你啱啱坐完幾多碌？

其實佢哋咁樣係幫自己偶像招haters

今次撐麻利

李靖筠連拍子都錯錯哋

Jed

一向都唔覺姐撚唱歌好聽

gem係咬唔正但係堅唱得姜濤就....
而且gem唱國語歌 咬字冇廣東話咁講究

MIRROR成員姜濤近日疑陷關公災難，日前有網民於一篇有關武漢肺炎本地個案的新聞報道post下面留言：「廢青仔，快啲移民英國，英國首相叫你哋生死自理啦。」姜濤被發現給like。

諗起零分jude

K房level就一流高手

連登仔把口幾臭都唔會好似圈內人咁直接剝削藝人嘅機會

人地手指肥啊

有懶音好出奇啊？

有咩質素嘅fans
就有咩質素嘅偶像

屌你咩 廣東歌都唔聽點光復香港

一直唔明點解紅得起…

好「cher」呀

係可以紅得起嘅
冇料冇人睇得起咁解

好邪呀
某天后曾經嘅口頭禪

唔講唔知姜濤係香港人
初頭以為係泡菜仔

事實上我哋喺度踩
佢都唔會有咩影響㗎啦

gem係有鼻音

都未計人地唔使化妝容都無整

口水冇占奴之後其實摺得

癡撚線時代變
當年謝霆鋒被人屌足五年 扔野上台扔足五年又無人話佢細路
佢個陣得十零歲添

贊助藍到發黑嘅東華三院
真係好黃

仲有youtuber都係

他只是個孩子啊

講真 想自己偶像進步
唔係一味讚
其實講返事實比偶像聽
等佢地進步仲好

喺屋企試下口型誇張啲同大聲啲講嘢

泡菜仔身型邊有咁削

香港樂壇女歌手 top (雖然係馬拉人)
利申: 死忠

受保護動物真係唔適合做公眾人物

一單還一單 但今次麻利講得幾岩
冇開名班護主犬就係咁吠
一直唔明點解姜濤會紅得起
同以前班c9鐘意鄭俊泓一鳩樣
投票就係咁洗票 生日又走去買廣告
但其實條友唱歌勁撚難聽 唱衰我kay首歌

21歲既陳奕迅已經好淡定

唔代表佢講既錯無錯
你啲思維咁特別既 姜乜之流？

屌那星上星期四上叱吒樂壇做訪問講自己首新歌，真係嚇撚死人
星期五係 gin lee 同 janice 人地黎之前廣東話都唔識多隻，而家又準又清
好心學下人啦

janice啲英文好好聽

好多個ViuTV嘅主持 唱歌好過佢好多

雖然我唔鍾意陳奕迅
但真係好撚屈機...完爆咗下面條友
早排全民做星二 啲人攞返姜濤出嚟吹奏....話咩佢唱歌跳舞樣樣掂...心諗做乜撚 咁快上咗神枱？

其實有個fans腦殘就要放上黎？
佢本人屌就話姐

把聲真係好響亮先做到..
不過上面條片佢都有少少撻Q

真係自信
唔同全文做星嗰啲唱錯一粒音就發晒脾氣咁
以為自己好有態度
其實呢啲唔係專業 係冇自信嘅表現

反而想講講麻利
口水做少左半個鐘，搬走神婆個 part 去第個時段之後佢表現好左好多
個日俾 do 姐笑佢有著 bra 同冇著都唔覺有分別

聽落去把聲好唔夠氣

願榮光歸香港都係廣東歌

總有人講啲個别例子去反
周杰倫咬字唔正都可以好紅？咁一個華語樂壇有幾多個周杰倫呀？
李嘉誠小學畢業穿膠花起家做到首富添，咁係咪鼓勵個個都小學畢業就唔讀書呀？
唱歌就係用音樂去說故事，歌手唱得清楚帶出個故事就係唱歌嘅基本

利申 電台聽過姜濤，覺得唔好聽

你話邊個

周杰倫算唔算紅？

睇返陳奕迅新秀段片真係好屈
個陣佢仲要係英國留學咗好多年
但啲咬字都咁正
冇話講得多英文就變咗abc 口音
依家真係好難有返呢個水準既歌手

姜湊啦
有啲位後庭鏗疊埋落去先厚啲

唔知道佢有啲咁嘅事發生過（可能當時我未出世）

單純以歌手嚟講
後生時期既陳奕迅真係水準好高
依家老咗把聲唔掂又奶共就另計啦

成班老屎忽用舊嘅歌手同新既鬥
你不如拎埋譚伯出黎vs Eason
根本唔同年代嘅歌手賣點唔同，仲停留係舊時個套

麻利姨姨回應水晶一事
hi 麻姨姨

張國榮出道俾人屌佢咬字唔正-->肯改善-->變天皇巨星
垃圾咬字唔正-->俾fans包庇--->變垃圾

佢把聲真係會令人覺得惋惜
Duo之後完全唔係個回事

佢講過男人老狗 唔鍾意化妝

有少少走音

新人我聽莊正唔好

獨立歌手自己作自己填

姜濤唔係sell唱歌就唔好咁嚴格啦
佢擺到明sell樣同客群都係妹妹仔
對本地idol既質素黎講其實真係唔差
大家又話要多d支持香港人
姜濤又唔係藍又唔係佢自己出口駁
佢fans on9就針對返個fans啦不如

佢地鍾意姜濤啲咩

所以Balu做得好啱好多00後可能因為抖音同埋好多新移民嘅關係 好多都係講緊蝗語

辛苦晒謝安琪

劈你老母個腳

倖存者偏差

佢一冇左個死人陰 立即玩完

聽咗咁耐香港歌手都聽唔出咩叫咬字正

叫環球A&R咪撚再比首屬於麟伯嘅歌佢

同kay合奏果條片，唔開到最大聲都唔知唱乜

佢仲要本職係做演員 咁款點撈落去呀？極端啲講，冇基本功都可以成功，你好有character就得。林雪、鄭伊健呢啲冇乜演藝基本功，但有character都已經夠殺。

洗票同生日賣廣告唔係問題 佢地比得起錢就得 但係唔好影響到其他人

周杰倫好明顯係代表一個年代嘅巨星

睇完真係唔知麻利有咩錯
護姜手真係over咗

去，我老母響和合石，快

唔係嚴格
title得自己係歌手 唱歌咬字係基本啦

一個共同體黎架啦
同三萬隻黑警有一個係白,咁我就要指名道姓咁屌29999隻黑警?
仲有明知班fans咁on9
你姜濤初出道就話唔識處理,經理人呢?
出個IG話多謝前輩指點,會多多注意,希望fans繼續支持佢既音樂咁咪乜事都冇

姜濤出左4隻半solo都仲唱到屎咁
不如練下唱功先？
浪費晒啲資源

反而早排anson lo ，Jer同anson kong 果3隻solo仲有驚喜會想聽下

衛蘭。其實咬字冇乜所謂，當唔同口音咁睇，最緊要唱功好。

敢 第一次聽好普通
但聽佢kkbox個live又靠佢carry起死回生到

唔睇歌詞都知佢唱緊乜字嗰D

聽林奕匡好過

好憎人咬字唔正

聽完就明

thx ching

我唔知麻利當初出PO係咪有指名道姓啦
但如果無既話佢自己咁出PO
會唔會有小小尷?

我只係覺得大家口口聲聲要支持本土娛樂圈
但就不停搵地方攻擊本土新興偶像
有地方要改正提點都OK
但呢個PO實在太多人身攻擊

就係多得你呢挺 連衛兵
唔知趕走幾多和理非
再吹雞上街，即管睇下有無咁多人
連教我睇連登嘅老友，都頂唔住 連衛兵
話上街、投票，咪撚預佢
繼續丫，繼續吹毛求疵喇
DLLMKH

唔接受批評咪繼續柒 邊有人阻止佢
反正垃圾嚟

紅 = 共產黨

我都ok鍾意姜濤但麻利無講錯
姜濤咬字差到佢上電台講野都好似含住啖水咁
聽得好辛苦

同埋mirror有班痴線忠粉都唔係一日半日嘅事，但idol通常都會有唔用腦嘅fans

傻撚左fans

個個都拎周杰倫出黎比證明港台澳得佢唯一一個咬字不清都紅到

屌姜濤唱得仲衰過路人唱k咁

衛蘭係有啲口音但無咩懶音架喎

嬲阿,覺得自己岩咁咪劈腿囉
係香港本土反支那既論壇既一個討論廣東話既post
講支那用語仲係度理直氣壯

麻利講出重點新一代偶像一定影響到fans
尤其係姜濤呢d咁多粉絲嘅人
個個咬字唔正點出嚟撈呀？
你要宣傳一定做訪問
有懶音DJ同前輩係最驟忌 印象一定差
更甚嘅係拍戲拍廣告都係咁樣點得？

香港人學好廣東話 糾正懶音
做藝人同演員係必需
希望姜濤改善下

成件事都唔關佢事
係佢d玻璃心粉絲炒起件事
對號入座累撚埋自己偶像俾人鬧埋一份

人地周杰倫仲識作曲,又帶領到台灣甚至華人界既音樂潮流
長處掩蓋短處,緊係天皇巨星啦
其他有本事去到人地個lv咪可以忽視呢個短點囉

先21歲啲頭髮都唔夠多就死得啦

王菲係鄉音 但佢咬字起碼清晰 唔係懶音

七里香

HOCC咪咬字正

開到最大都唔知

好悶

好憎麻利但佢邊忽錯

建議D歌手寫拼音。
好多人以為係廣東話就忽略左咬字，覺得自己識讀。

姜濤

咪#1 第一張圖 無講過任何人名 係班on9fans覺得姜生上過人地節目就每分每秒都講緊佢偶像

係 但aga行r&b soul 既風格本身有種慵懶既vibe 所以無咁un耳
姜濤一係唔好唱咁hk style既廣東歌 一係改咬字 避重就輕吖嘛

都唔好拎21歲e神去比 一嚟打大佬
淨係睇下面嗰條片
咬字唔清楚仲要好似吊起把聲唱
好唔實之餘仲飄飄吓 好似隨時唔夠氣同走音咁
高音位牙醫幫佢唱哂咁濟

一出道嗰陣好多人睇好
唱功同埋聲底都好 可惜

逗雞眼加豬膽鼻，去mk搵兩搵都執到幾件靚仔過佢

揾其他人21歲都係一樣結果 屌打

提你改下字眼姐 又唔係叫你上街乜乜乜

可惜吸毒自毀左 而且太多似eason無個人特色

唔可以完全怪罪於歌手（當然佢自己都有責任）
重點係香港教育無一套正統教學生講廣東話嘅課程

就算英文 普通話起碼每個學生都會學過基本拼音

講真aga都要改善
佢又係唔識開口講嘢
佢唱歌同講嘢都應該學過

睇哂上面啲片 ，覺得佢根本係唔識唱歌既

我最嬲嘅，係你身為連登仔，竟然毫無識見到要做 連衛兵
無視語言用字根本就係隨住時代生活變化，約定俗成
點解「的士」、「巴士」、「moment」全部變哂廣東話中可以接受嘅口頭用語？
變通呀！等於，一條路一種方法唔得，你哋連衛兵都叫人唔好去送頭啦
我睇唔起嘅，唔係你要屌我老母
我睇唔起嘅，係你呢挺自以為是嘅連衛兵！連登因你而失色！今非昔比！一蟹不如一蟹！
柒頭！

真心 姜濤唱歌真係唔好聽
不過都算仲係新人 搵個人正正經經學好唱歌先啦
有口音同講野唔正係兩回事

嗰陣新人嚟講係算有返咁上下水準啦

呀sa同鄭秀文都係畀人鬧到飛起但佢地啲fans覺得好撚cute

其實佢d fans係咩腥港人黎架？？ 每日150個扮腥港人

佢一出道仲衰
不過佢sell唱作,有個作字,又真係有D貨交到出黎
人地咪寬容d
你姜濤得個唱字,又俾班fans捧到天咁高,自己嚴少少架啦

連衛兵哥
你咁著重字眼
或者
你都可以執下你自己Ｄ用字先

啊sa初出道啲電影唔睇字幕真係唔知佢講乜

我祟優既,以前英國係勁,所以跟佢d用語
況且舊時係冇巴士的士,自然係用外語代借
支那用語就...跟你講法,用埋公交啦劈腿仔

低素質連衛兵

依班先係大佬
姜濤練多幾年先啦

係呀係呀
連衛兵們
繼續吹毛求疵得罪同路人
到吹雞，又大嗌核爆都唔割啦

Sammi

嗱 你呢啲咪有懶音囉
係DNLM 唔係DLLM

第一條片入面冇字幕其實唔知佢唱乜。
跟住兩條片入面佢抖氣聲大聲過佢唱歌，好似就死抖唔到氣但堅持要講野嘅人咁。

Eason 真係好字正腔圓，人地仲要係英國讀書。

利申：第一次聽

個人認為JFFT GE大於

關淑怡

聽吓先啦

依條live咬字教科書級 真正字正腔圓 個嘴爭到大一大咁咬每一隻字 攞黎教說話都得

垃圾姜濤真係收皮啦，把聲難聽，講嘢有口音，又冇唱功，講真mirror入面要靚仔有靚仔，要唱歌好聽有唱歌好聽，都唔知捧佢jm9

乜唔係核爆都唔割嘅咩？
DLLM 我都係響呢處學，而且九成都係咁寫
你唔去抄其他連登仔家？
多得你
下次如果又要吹雞
我買定花生坐響屋企，新聞都唔睇
呀，經濟方面，我已經上咗岸，無兒無女，
我行出嚟
係因為希望下一代
可以得享以前我享受過嘅機會、自由
不過呢一刻我決定
唔再養 連衛兵
連衛兵們，繼續屌，繼續插

一直都想問其實姜濤d fans係咪請返黎
次次佢既廣告下面comment都有一炸留言話
「有姜b一定支持😍」
「本來唔鍾意個產品，有姜b咁要買」
「有姜b代言 今日即刻買比老公先」

唔係話唔信佢有fans
但有冇出名到fans會因為佢買個自己唔鐘意既野，仲要有自稱有老公既人
唔講以為佢係咩天王巨星好難相信
次次都一面倒呢d comment仲要d fans 名全部都係差唔多

仲有佢把聲同埋咬字真係..唔好話唱歌
連聽佢講野都頂唔順
但d comment依然係話好撚好聽呀

究竟係打手...定香港人taste真係變到咁差

利申：覺得佢樣係ok

唱功孩子級

咁佢真心多fans嘅

出黎對號入座....

mirror d fans好癲架 呢排睇whizoo同小薯茄 有佢地既片都會成抽留言多謝佢地請mirror 再吹奏到佢地係新生代男神咁

但其實mirror我唔反感 anson lo同jer新歌都好正 但最唔明點解姜濤會係最紅果個 又唔係靚仔 唱歌又難聽 造型又成pat草咁 睇viutv成日loop佢個mv睇到躁

五月天啲歌都好多懶音

雖然對麻利冇乜好感，不過呢次佢真係講得好啱

你連咬字表達都唔好，唔好再話自己點promote 廣東歌啦，呢個要求並唔係苛刻喎，我有睇過mirror d 訪問加live，佢真係特別多古怪口音架喎(even error都表達正常啊)，唔求你要字正腔圓到羅文咁，但係連口音加譴詞用字都成問題又真係要改善喎

仲有樓上都有講，都冇屌你乜乜乜，d姜糖又話佢只係細路，又話自己人多，喂你同藍屍有乜分別話d黑警只係打份工，又話自己沉默大多數

咪係
其他個幾個真係用實力走出去
唱歌拍打天下又有
反而呢條大陸仔到家下都一碌野咁

邊鳩個姜濤啊係咪好多老女人粉絲個個

同埋講多樣
人地商台真係俾足臉全民做星啲仔
一星期四首歌上榜

睇得出個人無乜墨水 次次講野都揾隊友答

個人觀感 Error好幾皮（起碼唔反感 新歌幾好聽 Do姐都主動讚 不過佢地好似唔夠budget做音樂）

G持下

每次見到個啲cm就憎 而且周圍都有 去邊個official page有佢哋出現就一定一堆咁嘅嘢

我覺得麻利冇錯喎，由頭到尾都係姜濤班fans對號入座講真咬字呢啲每個人都要學習啦

咬字正緊係好重要啦！tw, 姜濤係一個玩開朗誦既藝人？

我更中意error
無咁造作又夠貼地

上左蘋果記得課金

如果香港想跟韓國玩偶像嗰套 條路實際太遠
而且應該要問嘅係：香港文化/文化產業復興係咪要玩呢一套？同埋呢套要嘅條件香港究竟有冇都係問題

比一少撮姜糖影衰哂

之前睇過一個訪問 係佢同另一位mirror成員 然後對答高下立見 人地仲叫正常 佢好似唔知自己做咩 唔識答咁

除非好似姐撚咁有特殊技能
呢類缺點太明顯嘅好難大紅

咬字的重要性

黎啦黎啦,滑坡理論黎啦
冇人要過佢有朗誦級喎
只係要求聽得明咋
即係我唔想食頹飯,就一定要去食米芝連?

把聲好普通，完全唔吸引人聽
摺埋算啦

有懶音咪改囉
成班人為左態度而嘈
錯晒focus
嘈完改得到懶音就嘈
改唔到就收線

五月天只係食住台灣pop個勢上位

你識啲野

有2個都好撚難聽，1個超普通，呀PR求下你唔好再sell

根本藝術表演就無必定一套而家係佢set d rule出黎話人地唔啱，朗誦/京劇/opera/pop/rock都款款唔同啦

佢呢位“音樂大師”一定接受唔到free jazz

之前ff7個廣告
屌有d comment係連女人都話睇完廣告即刻買隻返去玩搵鬼信咩
大佬真係好難唔覺得係打手
最搞笑fb同ig d comment兩極
ig cm屌到佢仆街

d粉都垃圾過人

佢真心有潛質！

連霍元甲咁strong嘅歌都食泥

高下立見

音樂界講過人聲只係樂器一種,咬字唔係重點既人得周杰倫一個
而人地的而且確做到咬字唔正但歌又受歡迎,呢句野先有說服力
你姜濤一係做到人地咁既成就,就可以講呢句說話
唔係既話班fans就唔好衝出黎柒啦

同埋唱jazz係可以接受傭懶既唱法,唔代表pop都會接受到
乜姜濤原來係唱緊jazz架

60歲既濤濤就係一個咬字唔正既廢老歌手

你的歌迷如何，你的星途也必如何

唔講都唔知有呢個人，佢咁都有fans

花姐識鬼做經理人咩

三個我最憎就係普通個個反而難聽嘅仲好少少

而家咬字清楚嘅歌手第一個諗到連詩雅

呢個年代仲有啲咁既fans...
佢地幾時先明
自己既言行係會影響佢偶像喺一般大眾入面既形象

你po第二個幾好聽wo
懶音都要唔難聽先得架”姜b“

痴撚線
第一次聽呢個姜濤唱歌
冇字幕都唔知唱緊乜

直播親口答多你一次：
「有！」
2020年啦 大家應該接受別人有自己嘅喜好 呢個世界太大 人太渺小 無人知道究竟呢個世界存在緊啲乜野 所以互相尊重啦

好憎姜濤，收皮未

人地起碼識作曲，條假大陸肥仔乜都唔識

根本香港好多人都咬字唔正
包括我自己

麻利幾時拍拖啊

本身對姜濤都冇乜野 但班大媽fans真係世界級
冇實力就唔好大大聲冇貨賣 護主護得咁惡真係弱鳩智

洗票緊係有問題
咪即係種票

【35+粉絲團】豪花15萬睇姜濤出show 來回搭電梯50次為見一面 姜糖：佢令我哋搵番青春！

姜B 加油

初鏈啊

「留意翻」呢個講法好sales
anyway雖然無興趣理，但難得香港後生一輩會鍾意香港表演者

你咬字唔清冇問題
唔好唱歌咯

mirror粉送禮上903比班DJ

講緊咬字喎，講得正係基本嘅尊重啦？
依家又唔係唔俾佢改善

紅呀。。。個底好紅呀大陸仔

好假的肥仔

馬面而家成個大陸樣，好反感

梗係覺得佢好假 有啲黑我憎 而且佢都好明顯係想做大陸市場多啲

以後仲請唔請佢上口水好呢

呢個時候要撥火當然send呢啲圖出嚟

建議最好可免則免 反正佢之前已經上得太多 收一陣先

Gem唱國語歌有時都咬字唔正 一樣咁好聽

學生製作見過佢
都幾西下

佢而家返唔到大陸
咪成日開live吸fans囉

gem超碼聽得明明七八成

我一見到有佢嘅任何片都飛

講真 佢比左幾多錢買打手

兩邊都小題大做 根本好多香港人都分唔到咩係正音 讀書根本冇教

根本就係應該著重唱功先啱, 係香港先咁撚on9成日著重歌詞咬字

支持！近期我地連載緊廣東話輸入法系列。

唔洗打手啦
班c9會貼錢貼時間追星
以前惠康弘果班咪又係咁

more呀 more呀

佢屌過幾多C9 fans

咁重口味屌都係屌妹妹仔fans喇 反正佢偶像都係咁

餘下精液
爽歪的麻雀
跟住就拋個穫俾方文山，話佢歌詞寫太長太難
唱佢快歌只需要不斷哼哼哼，只唱最尾三隻字

哇eason依個不得了。。

鬼有妹妹仔fans咩佢

無乜幾多個香港歌手唱得好Lur你會覺得好聽（就算twins咬字咁差 cd version都要逐個字錄到起碼見得人嘅咬字就係咁解）

廣東話同其他語言唔係同一個系統 如果用懶音唱曬成首歌其實會好撚難聽

其實Ada 同我都係十幾歲就選港姐入行 小朋友係藉口？ Ada可唔可以話自己係小朋友 叫d人唔好上門追債？我可唔可以話自己係小朋友 然後叫d導演忍受我戲屎阻人收工？ 其實佢無論演技定歌藝都有好大既改善空間 如果你為佢好 應該鼓勵佢進修 而唔係護短 靚唔係大晒 有職業道德更加重要

中國要人學堆聲母韻母，要你用拼音拼隻字出嚟
台灣就有堆注音要學，即係嗰堆睇落去唔知點讀嘅嘢，用嗰啲注音去砌隻字
不過中國個種易學好多加上貼近拉丁語系
注音就如果唔係細個學起就掌握唔到點玩
至於香港
無。。。最多已經係中小學要學生查古文點解時要你寫埋拼音出嚟

支持擁護香港本土母語 —— 廣東話

joox個投票mirror果班痴撚線

話咬字唔太重要個班友 睇死佢地全部都係懶音怪

呢個真

有豬隊友就有豬粉

Anson Lo仲唱得好過姜濤

阿麻利姐自己講嘢都好撚難聽lor

姜濤 好似係大陸落黎
講得唔正好正常

之前睇viu講返工人鄉下個套野
以為佢幾好

我以為佢香港長大係香港人添

聽到姜生講野真係好難頂

講野lur都比人屌啦，更何況唱歌

但viu tv套三一如三，佢集集唱歌好難頂

今年903最男攞硬
種票種撚到

又盲反，無開字幕都知gem 唱咩字

好似賭撚

你up mud 柒

最重要係佢靚女已經贏哂

佢似最吸引到以前睇開亞視個班C9

自從俾吳業坤間公司15 16年刷帳洗票玩爛咗最男同最歌
903 應該都頭痕應該點頒獎 雖然坤哥都係由果陣開始 haters 多
17 18 19年似乎都係跟人氣 不過如果又遇多次刷票唔知會點

唱到好似含住條撚咁

gin lee, aga, jude
全部都係講野唔正
我都鍾意聽
但支那仔就不了

Fans行為 偶像埋單

我好多fd都話佢唔靚
雖然我煎擺到明實力派 D live正到eargasm
翻唱人地D歌又正 翻唱經典又正 普通K歌live都比佢唱到好好聽

班mirror 粉咩都做得出
送埋禮上903比班dj
攞硬啦今年

好尷尬

gin lee母語唔係廣東話 唱到今日咁好勁啦
雖然真係覺得佢唱國語/英文會勁D 唱廣東歌好似仲係讓緊賽咁

有29個姜糖負評咗
對於佢個班高質師奶fans黎講
姜B做乜都啱㗎嘛

攞姜濤d唱功同Gem 比

無樣無實力都咁迷佢，佢d fans根本智力有問題

好心班姜糖啦，好撚弱智阿

因為佢有一大班媽媽級，甚至嫲嫲級嘅fans
當佢係仔/孫咁湊

係大家成日以為佢多妹豬fans

呢兩個本身講普通話 就算喇
不過我覺得佢哋兩個係要唱啲有鄉音嘅廣東話 先有味道 好正 同埋人哋有唱功 個垃圾姜濤 行開啲啦

姜濤是在香港出世的 維基百科已寫
不要再以為了

老哥牛逼🤙

暫時黎講,我諗喱次係麻利最多人認同既一次

叱吒十大呢啲就公司分豬肉嘅 Viu搶贏英皇環球華納東亞有啲難
不過最喜愛睇投票 好似坤哥咁刷票刷贏 受害嘅除咗903呢個搞手就係個歌手本身

不過下年我最喜愛組合 都係Rubberband同Mirror之爭 DJ唔入流 Supper俾人屌奶共都收收地皮
最怕最男最歌都要搶埋一份

其實Eason都唔係話真係好靚仔

究竟個腦幾弱智先會鐘意姜濤
歌影視佢邊樣得
我望住佢每次都覺得佢講野1999眼神又閃縮
男人最忌用喉嚨定講野

咁仲衰土生土長連廣東話都講成咁 仲學人做歌手 難怪一開始佢選擇參加大陸嘅歌唱比賽 都唔揀係香港

佢講嘢有啲柔弱 好似就無氣咁

你睇佢哋喺yahoo, joox咁樣洗票
一定唔理乜獎都照洗
尤其呢班人根本唔明903獎對歌手有咩意義
佢哋只知道要贏

真係應該防止班mirror fans咁做 小至Joox 大至樂壇頒獎禮都要

其實佢一直都知自己問題，有虛心學習同改善
某部分fans既行為唔好拎黎抹殺佢既努力！
佢係土生土長香港人，唱廣東歌！
最近新歌仲鼓勵香港人！
點解總是要打沉香港樂壇？？

重點係王菲許美靜就算有鄉音
都9成以上嘅歌詞係聽得到

可能佢阿媽講國語（應該係）
用微信同個仔用殘體字溝通（肯定係 佢自己cap過圖放上ig）

讀過書都知wiki信唔過

唔係想打沉佢本人
係想佢班fans啲行為唔好咁過份

對上一次係上年講政治事件係電台講到喊 都幾感動 跟住本身每個903post都追擊緊麻利，跟住連登仔個排就（暫時）唔反佢

唔知姜濤件垃圾憑咩紅得起
成個女人咁

我知呀，咁大家都對事唔對人既

好似cctvb咁用身份證投票
每人只可投一次 已經解決到
但903咁多年都任由人哋亂種票
夠錢多開太空卡就贏
舊年加咗email認證
不過以mirror粉咁癲嘅作風
一日24小時同你坐喺度開email都得啦
joox果啲更加日投夜投2

其實佢自己都有懶音啦

點解總是要

好似投到mirror內部鬼打鬼

首新歌有一半都要高音唱,話就韓風但佢唱似哭喪多D

CCTVB身分證投票會唔會一陣拎左我啲資料佢幫我登記做選民投票俾民賤聯

同埋啲！！！

「其實歌手都係人，好多歌手可能啱啱出道嘅時候表現都麻麻地，但係可以越嚟越好，我亦都唔會抹煞每一個歌手嘅努力。但係人哋都係只不過善意提醒緊一啲新一代嘅歌手應該留意吓咬字嘅問題，你班師奶就走曬出黎鬧人，覺得人哋嘅世界淨係圍住你偶像轉真係唔好咁肉酸啦屌你次次要衝出黎柒」

驚你文盲唔識中文特登放大啲 #1 呢句比妳睇

投到Ian粉同姜糖嗌交
其實舊年投903
姜濤有出聲叫人投mirror
唔好剩係投佢
佢應該都知自己班粉咩料
不過班c9真係幾難搞

佢應該係香港出世 但佢阿媽係大陸人

依家啲新人尤其係男既 唱歌嗰陣個嘴好似含左條撚咁

可能平時私底下真係含慣呢

係強姦首歌

香港出世又點？
求其搵間中學睇下
大把香港出世但係支那長大
中學先死返嚟香港

許廷鏗真係實力派歌手 Live超正！

但聽得出佢係台灣口音既國語 所以唔知佢真係懶音問題定點

好多土生土長香港人講嘢唔正啦⋯⋯
又好多大陸人講廣東話仲標準過香港人，唔可以囉來比較
總之愛本土文化及學習就係香港人🤟🏻

呢班人真係痴撚線

唔反姜濤
但係佢班fans真係癡撚線

一開始真係唔講唔知佢係講緊廣東話

佢喺段片話成日睇小豬嘅節目

其實我留意左一排 唱歌勁個d咬字都好撚正

903除左上年，最男最女最歌最後都係現場投票

最男最女冇咗現場投票起碼10年

如果佢係黃既我就原諒佢

我話姜B係垃圾！你可以打我了。

唔係, 係一個玩開抖音嘅奶共人
錯在肥手指但會po湖北重啟嘅你而家先識？？

支持麻利

走啦P牌師奶

其實佢唔算講唔正
但懶音真係好撚嚴重

係崇優呀，柒頭！
咁叻改人，你自己首先唔好撚出錯，柒頭！
知唔知道，你「祟」優嘅英國，本牛津字典，都會定期更新外來語，將之接納成為英文嘅一部分，柒頭！
你唔撚去學呢Ｄ胸襟、心態？好嘅唔去學？柒頭！
與時並進都唔識，你咪撚影衰其他有識之士嘅連登仔啦，柒頭！
你呢Ｄ非Ｐ牌，一撚樣都可以係... 柒頭！

成班師奶衝晒上嚟護航

王菲 王傑 關淑怡
林保怡

人哋班粉咪講咗 有錢大晒 囉！

琴日我真係大開眼界呀！見到啲人有禮貌到呢～～～～ 喺佢唱歌之際捐咗$1,999 寫「For 姜濤」 之後有粉話許廷鏗只係得 SGD50 唔夠佢偶像勁#yup

真係留定名睇叱咤啦 Ching

王菲靠把聲 真係lur 晒歌詞都會紅到

今次真係委屈左姜b 始終同場嘅sammi joey呢啲都襯唔起佢 下次好心揾啲再level啲嘢人先好邀請我哋姜b 畢竟佢係一個孩子啊

漿起碼唱功屈

瑪麗醫院出世喎

姜糖就嚟得晒全港男歌手嘅粉絲
無啦啦串許廷鏗做乜鳩

羅除非呢單偷食 佢做藝人無敵咗
講代表作各個領域都有
主持就娛百 演戲就海派 唱歌跳舞主線
你咁樣黎比

其實大陸mix香港人 算唔算香港人

屌啦依家重邊有人聽嗰班新人唱廣東話歌呀

鍾意姜濤都覺得佢班姜糖好撚煩

冇啦，佢有班c9 fans（以前鄭俊弘、羅力威嗰種），加一班冇韓星黎香港就追mirror嘅妹妹仔fans，兩班都極肯使錢，所以今年叱咤啲最喜愛乜乜獎一定攞晒，加埋其他mirror成員fans肯定搶晒全場叱咤飛，我戥其他出席歌手慘

我發現年輕人嘅廣東話係有懶音
真心1999999999999999
我有諗係咪太少講野
定太少講廣東話呢？
利申：2X

周杰倫都係咁樣但依然好紅，總之出名就係一切

之後如果冇男金銀銅（一定冇）
冇組金銀銅
可能又攻擊其他歌手

Toxic fans

有心聽廣東歌都唔會聽班mirror error 啦
咬字都唔清 點捍衛廣東歌

樓主唔好再放個條短髮文青女出黎啦 好撚柒呀個樣

佢黎？

日後可能金銀銅都係mirror 成員

去台灣發展算啦

所以如果商台都力谷，其他唱片公司可以唔使玩，對香港樂壇發展衰過cctvb星夢

我要加腳先。
姜b廣東歌好難聽,佢參賽的作品都係普通話的。

姐撚好多歌自己寫姜有冇？

慢慢輪 每年係mirror到揀三個輪著拎

做乜要幫藍姜

冇呀，但一樣咁多女仔，女人，阿嬸鐘意。
我都唔明點解，但只要你紅你嘅缺點就係個人特色

其實你地d fans 係要咁講都冇辦法，呢度大部分人都並非想攻擊姜濤，而係有時要接受人批評先會有進步，咪等佢成世唱歌繼續lur囉

佢都答得幾得體
其實身為一個香港人講嘢有懶音係要執執佢

好撚想打柒佢

我唔係fans sor,所以我都唔明點解咁多人鐘意佢，佢對我嚟講太細。
但我好記得姐撚當年都比好多個時嘅成年人屌鳩佢懶音
我細個聽Eason都比老豆屌唔好聽

歌手咬字唔正學咩野人唱歌
賣樣既去拍劇啦
霞姨！

其實唔淨止咬字有問題, 咁既唱功真係聽到我好撚尷尬... 不如專心拍劇算啦

你咁講，咁哼出嚟咪得囉，使咩唱啫

我啱啱先第一次聽e首歌
瞌埋眼，專心聽都真係有好多句聽唔到佢唱咩 (佢本來都唱得唔多)

聽咗幾次都聽唔清，開歌詞睇到我好似玩緊猜謎遊戲咁「哦...哦...哦...」

明明知道歌詞，有印象喺腦入面定咗型，會容易知佢唱乜嘢，但係我再聽多幾次，除咗一兩句有好啲之外，其他好多都同啲好似音嘅字好混淆

好似業餘/唱歌新手咁

淨係今年都起碼7個獎：

組合 1個
新人 2個
十大 1-2首
最喜愛男歌手
最喜愛組合
最喜愛歌曲

但其實啲歌又唔係hit，好痴線

羅力威果班係咪已經唔再追佢

然後唔知情嘅人就屌香港冇樂壇

屎撈埋落雪糕唔同又係雪糕呀？

羅力威果班可能已經老到追唔到星，但一代c9老去就有另一代頂上，思想行為一撚樣，可能鐘意睇電視嘅基本上個腦都殘殘地，成日周圍留言搵存在感，好似細菌咁無處不在

鄭俊弘婚都結埋，佢嗰班就真係可能去晒追姜生

羅力威頹到

架係自己丟

姜b?

梁天琦武漢出世

jer同edan好佢好多
唔明佢點做人氣王

佢把聲好難聽 好難聽呀

其實唔講唱歌 姜濤有咩咁靚仔
係街是但搵件都好過佢

終於有句客觀說話

陳卓賢都好過佢
佢早兩日首新歌真係搞唔掂 錄音版都聽得出好勉強聽埋live真係災難級

認同
男版柏芝(聲only)

但“殺”眼全街的單位
就係因為佢紅 係班妹妹仔嘅偶像所以更加要樹立個好榜樣改善啲懶音啦 咁都要盲撐仲爭住出嚟柒
而加就係話佢十句八句都有懶音呀
仲有做慈善都拎出嚟打飛機講到皇恩浩蕩咁 我係姜濤有啲咁低質嘅fans真係喊三聲

其實佢肥返少少好睇啲喎

大概我音響差爆，回音重到一個字都聽唔到

其實依家啲監製係咪唔識聽歌

點解啲歌手唱到pat屎咁佢都照出街

不過諗深一層，而家啲妹妹仔講嘢十個有八個都滿口懶音，可能佢地真係聽唔出有問題

唱得咁難聽都做到歌手 香港樂壇已死

但啲糖師奶嚟

我覺得佢哋係學阿漿個唱腔

其實學過古典音樂真係好有幫助

我一路都係玩古典音樂

一聽就知問題係邊

睇完條片...佢可唔可以擘開個口唱呀....
完全聽唔到歌詞

笑死，睇一次笑一次，冇聲甩beat走音，隻手又好似抽筋

而家識發聲都可以做歌手⋯⋯

姜濤漏口應該係天生，同周庭一樣，覺得冇必要逼佢哋改

五十步笑百步啦 麻利

啲fans正白痴 衝出黎幫姜濤認

最慘係佢啲演技都好尷尬
睇過佢個廣告講幾句對白木口木面又chok哂聲咁真係頂唔順

追胡力威好過

最愛

唱到屎咁 都係要靠炒作先有人嫁啦

其實真係唔知佢憑咩會紅到
依家真係阿豬阿狗都可以係明星

唱歌係要擘大口黎唱

其實唔淨係姜濤

好多歌手好似唔記得左依樣野咁

明明依樣野係最撚基本

同食飯要擘大個口一樣

姜b啲fans癲起上黎可能黑警都買佢地怕

重有條死人脷要郁...
不過依家啲人講野都唔開口唔郁脷
唱歌你估會識咩

腥撚到

差左對 吊既耳環

可能係語言演變黎

似鴨風wo

搵件垃圾嚟同eason比，咪玩啦

一個人好人好姐都唔會追呢啲蛋散啦，追得嘅都唔慌正常

難聽到我以為自己隻耳有問題。。。
謝安琪係後面係咩感受

問下當年彭家麗同阿朱主席合唱係乜嘢感受

有 希望你都會一齊好好保護廣東話

姜濤講野都好難聽， 聽佢唱歌好辛苦

其實許廷鏗本身發音都有問題，有漏氣 但呢條友仲差過佢，點解佢會發到咁多sh音同滋滋聲

呢d 叫靚仔

「造星 同造"賊"一樣 夠堅持至可以創造傳說。」
我聽咗好多次，都係聽到咁

唔講佢咬字
其實佢把聲本身都好柒難聽 好乸

許廷鏗live算穩，但總係覺得佢唱歌唔好聽，成日想曬技巧，但出到黎造作又生硬

姜濤就直頭唔係唱歌才料，勉強冇幸福，其實樣唔差嘅，應該去學下演戲，專心做演員會有更好發展

我代佢地同你講返聲對唔住先
可能你太認真誤會咗
有時佢地D留言純粹搞笑 唔使咁認真
同埋連登都好多5毛藍屍留言分化
希望遊行你會出返嚟支持下
多你一個好重要

其實姜濤根本就係港版周杰倫
我到依家都唔明點解周杰倫咁重懶音都可以咁紅

井底之蛙

佢同淫KAY個段
第一時間真係唔覺得佢唱緊廣東話

佢唱得最準既時候係唱普通話抖音歌

佢啲fan係教書係教言語治療定做言語治療都好
關個偶像咩事

我睇唔出關係呀師傅

麻利曾就讀嘉諾撒聖心小學下午校（1994年畢業）、嘉諾撒聖心書院（1999年畢業），於中學會考取得28分。後升讀中文大學新聞與傳播學院。

1999年4月30日，姜濤於港島南區薄扶林瑪麗醫院出生，曾就讀軒尼詩道官立下午小學、鄧肇堅維多利亞官立中學和青年學院（邱子文）。

阿姐大學學咬字果陣 你仲係粒豆丁咋
前輩比建議後輩係為佢好 我唔明有咩好護主

聽E神好過啦
以前既佢把聲真係好靚

真心正 希望畀多啲機會佢

其實當年都好多, 例如鄭伊健
出道咪又話唔識唱歌賣樣,

幾十年後又上左神枱

人地由頭到尾無笑過人 只係善意提醒 用意完全只係出於好意 睇唔出有咩問題 係有Fans自己衝出黎對號入座 衝出黎柒

根本大把歌手同年紀嘅時候都屌打佢

Sorry 佢地睇開CCTVB唔知姜濤係乜水

你一講完loop左好多次

Eason無得輸

好憎mirror班盲粉一見有得留言問問題個d
就係起勢問人一d九唔搭八既問題
例如覺得ian點、播多d anson lo首歌等等啦
好亂咁黎

人地話左自己唔小心禁錯
咁又唔好屈佢

無限大 yeah...
世界雖不細但志氣亦無窮大 woo...
救命個編曲好老土

但佢都係大陸人
大陸出世既

都叫做五大天王

咁你都用錯字啦 仲大陸
天琦都中國出世

佢賣樣，你捉佢咬字，仲要同 Eason 比唱功，根本攞嚟講，點解唔比較21歲嘅Eason靚仔啲定佢靚仔啲？其實佢咬字係麻麻，但同其他新人比我又唔覺佢特別差。

有追開全民造星個節目，其實姜濤由第一集到總決賽進步左好多，而且佢態度都好好，無乜遲到早退發脾氣，話晒佢係香港出道，都算係本土歌手，唔明點解香港人最鍾意踩自己人。

至於話佢支那人，我就唔多覺佢有乜嘢言論支持大陸人，而且佢新歌個MV同歌詞黃到仆街。當然你可以話佢團隊安排俾佢唱，但既然佢唱得，即係都預咗會俾支那人批鬥。

你應該改名做「姜濤係我偶像」

你on9
你唔好攞天琦出黎比
支那gem 根正苗紅
佢幾多次支持梁震英呀
又日日中國香港
前排重出歌串示威者
咁都唔知要衝出黎柒

屌 第一次聽佢唱歌 同kay果條完全唔知佢唱緊乜撚 聽都聽唔到
佢地當個個都姐撚咩咬字唔清都紅 已經唔好聽仲要咬字唔清 中學啲歌唱比賽仲唱得好過佢

冇人想睇阿
不推文阿仆街on9垃圾
咪阻撚個熱門阿垃圾

冇人想睇阿
不推文阿仆街on9垃圾
咪阻撚個熱門阿垃圾

冇人想睇阿
不推文阿仆街on9垃圾
咪阻撚個熱門阿垃圾

黃圈就係俾你呢啲批鬥撚搞彎晒

Eason靚仔啲（個人觀感）
本身自己可能眼光比較短淺 唔太識欣賞姜濤嘅美

起晒鋼做乜
我反駁緊你唔可以用出生地唔可以等於政治立場
Gem奶共係因為佢支持支持梁震英
又日日中國香港
出歌串示威者
而唔係因為佢喺中國出世
唔知邊個柒

請善用起底功能

唔可以用出生地黎prove一個人嘅政治立場***

幾時過佢偽黃
黃嘅=唱歌好聽
咁之前就咪彈龍門難食

娛樂台啲垃圾po冇資格上熱門架dllm

冇人想睇阿
不推文阿仆街on9垃圾
咪阻撚個熱門阿垃圾

冇人想睇阿
不推文阿仆街on9垃圾
咪阻撚個熱門阿垃圾

冇人想睇阿
不推文阿仆街on9垃圾
咪阻撚個熱門阿垃圾

班C9打手係咪夠鐘起身煮早餐比老公食呢個時間走曬出黎

其實由頭到尾係針對緊佢啲態度差嘅Fans 唔好以為自己鍾意一個偶像就不可一世嘅態度 好令人反感

我又唔覺得Eason 樣衰過佢好多 但唱功又真係差好遠
同埋要比緊係要同啲好啲既人比 唔係話踩佢 但係你係一班垃圾入面揀有咩意思 同自己圍內比 搞小圍子？ 之後又話鳩人唔支持你

即係你係想佢進步啦
人地咪解釋話佢進步梗
唔洗再屌

你一句話人地係薑粉就收皮
唔係唔彈得 洗咪係咁mon po追擊

傳 “sh說“

原來要講晒d前因後果 先屌得人
唔係有共識邊d人係仆街
咁以後屌林鄭之前 要打千字文先屌得

你咁著緊做咩姐你就係其中一個

FYI 好似係班傻9 Fans無啦啦自行對號入座追擊人地先

其實佢進唔進步就唔關我事嘅

不過其實#1 本身都寫得好清楚（已經po左一次 為免你眼大睇過龍就po多次）點解你地班打手fans咁鍾意唔睇字

嬸嬸，夠鐘煮早餐比你個仔同老公食啦

你睇我屌你咩先啦
係黃圈呀 有時間就搵d咬字唔正既藍絲去追擊啦

班友係on9
即係你係麻粉私怨撚？

咁你唔係打手又點解要mon po追擊討論你偶像嘅人呢

咩偽人就會有咩fans, 一堆垃圾

係”sh船sh雪”

屌你老母 真係私怨撚黎on9

姜濤一首歌都未聽過
唔覺得佢靚仔
更加唔係fans
只係睇唔過眼你搞黃藝人

單春咪又係瀨共，算9數啦

"無乜遲到早退發脾氣"要讚架？呢啲唔係基本咩😂

搞清楚你啲logic未你知唔知自己講緊乜同藍絲記者問Over My Dead Body「點解佢人工要放入黃色經濟圈」有咩分別

追擊黃圈咬字Are You Kidding 你應該知道佢嘅職業係一個歌手, right（無論佢政治立場如何 佢咬字唔清晰係一個事實）係音樂層面黎講，佢嘅聲線薄弱、廣東話咬字唔清晰係一個事實。佢要進步、要人地認同就靠佢自己努力係未來嘅作品用音樂說話，而唔係靠啲打手係到話「佢唔咬字正都可以好紅」

唔見我無啦啦走去話鄺俊宇同楊岳橋咬字唔正
因為咬字清晰唔係佢本身工作應該有嘅職責啊嘛
但係身為一個廣東話係母語嘅地方嘅歌手，連自己母語都講唔好，絕對唔應該係一個excuse

「批鬥」同埋「不分化」唔係咁用架 讀下書先啦師奶

唔通花姐同班詳判比賽嗰陣鬧班參賽者咬字唔掂，只要嗰個參賽者政見係黃， 佢地就係批鬥緊嗰個人

都係個句，支持黃色經濟圈又好、黃色音樂圈都好

支持唔代表我要連難食嘅野都要全盤接受我都可以係呢個pool入面揀自己鍾意食嘅野

更何況，咬字呢件事本身係以音樂同埋歌手層面去討論，跟住仲吹到「話姜濤咬字不清楚」係「批鬥」「分化」咁嚴重

唔怪得之Tommy仔講一聲佢係黃 個個都走去讚佢唱歌好好聽

笑死，咁都講得出唔知小學畢業未

其實佢同其他新人比，純粹講歌藝，係真係特別差

進步梗 vs 進步緊
唔怪得啲粉絲會覺得咬字唔重要

其實係咪受韓風影響？

我覺得張敬軒係本地最後一個字正腔圓嘅歌手

感情用事 -「現況更多感慨 流浪遠方塞外」

聽親都覺得有少少羅文嘅feel

不吐不快隻隻字都好清楚
想像下姜濤/其他LURLUR下嘅唱

都已經唔係好唔好聽問題
係對文化既影響

連自己文化都唔珍惜 講咩光復香港

中小學教中文唔教廣東話拼音搞到好多人都讀唔正
而家仲要用支那話上中文堂
唔明點解支那話都要由拼音 聲韻母開始學 點解反而廣東話唔需要教拼音同發音

賣樣咪做model囉 唱乜鳩歌
唔好話同邊個比 歌手咬字清楚係基本
已經未計唱功
無野揾野黎插/有問題就指出係兩回事
唔好諗住一句"香港人好harsh"就想將個波比返聽眾
做得歌手 唱得唔好有人插係正常
龍門難食都係會有人插啦 唔通話佢難食就係想佢執笠咩
插都唔插得嘅叫支國玻璃心

賣樣就唔好唱歌啦 驚比人批唱功既話躝埋一邊做花瓶啦

咁你聽男高音 女高音 聲樂算啦
忐忑呢啲冇歌詞嘅啱晒你聽
連廣東歌嘅精髓都唔重視
廣東話同其他語言唔同 咬字唔清晰Lur住過點撚樣聽？

聽得明條友唱緊咩字 呢個係基本啦下話
關執著咩事 就算平時講野條友lur晒 你都聽到炆啦

姜生唱歌好撚難聽，好似有人夾佢賓周唱歌咁

靠mk樣搵食
過左25甚至個樣愈黎愈殘就無ga la

一開頭仲以為佢唱韓文

鄭伊健幾時有咬字唔正呀?
咪拉人落水啦

起碼許廷鏗班粉絲唔會周圍撩事鬥非

大部分人都唔係針對佢本人喎
係叫佢改善咬字
叫佢班盲粉收皮咋喎

煎煎正能量歌最正都係芝麻開門 & 光環

如果唔係tvb 霸住大台
點解viu TV error 會紅唔起

紅條撚 佢有咩歌出名 出左香港邊尻個識佢？
大陸仔又如何 大陸都冇人識佢啦

非打手純粹唔喜歡佢

算撚數啦純偶像派係香港真係紅唔耐

咁駛乜填詞，全部啦啦啦晒去得啦
廣東歌好多大hit嘅歌，份詞功勞佔咗7成

惠康歌神呢個名真係好撚柒

水刑物語

講到字正腔圓 竟然無提羅文

佢邊度紅？

鹹味罅

舊屎既人係勁好多 宜家d九十後 辣殺

Gladys都幾醜樣

咬字唔正已影響觀感

當年我聽王靖雯都唔係好接受到

其實佢本身唱歌已經唔掂 唔單止係咬字問題
靠樣咪靠樣 外表都係一種天分嚟

容祖兒都咬得正

出po既都係麻利啦
要到處宣揚姜濤fans惡行

agger不過佢得樣
副body唔得 model都做唔到

點鬥

其實係姜糖係自己世界覺得姜濤好紅 過份澎漲
姜濤不嬲都知自己有懶音 有努力改緊
利申：姜糖

痴撚線歌
聲又正

天琦都係

得罪花姐
麻利rap

又引多個分化撚blocked

呢個係調番轉，我記得有個訪問jay自己講過，咬字正咁唱歌唔紅好普通，特登轉懶音為主(龍捲風開始) 竟然紅左，所以都keep住懶音唱，但係紅左之後就轉番正常。

算啦 其實冇得拗
作為明星 姜濤都仲有好多表演上既缺點
但對於我作為Fans黎睇又會知佢進步左幾多 幾珍惜香港市場 想證明香港偶像都值得留意就得
同埋 對佢黎講好多野都好突然 突然好多Fans 比人推到好高 好多機會咁 有睇星2就Feel到佢都好大壓力（其實成隊Mirror都係 有咩理由一出道就要準備演唱會 得兩首自己歌

我地逼唔到連登仔中意佢 所以根本就平反唔到啲咩 佢地唔中意姜濤唔通逼佢地睇造星1&2 證明佢人格咩
所以我地只可以希望姜濤進步到 比人知佢為左香港市場落左幾多力
冇得直接改連登仔既想法

但我可以講既係姜濤唱依首歌 For佢既發展一啲益處都冇
仲要分分鐘得罪哂啲反醫護既垃圾藍商家 唔想佢代言之類
而家仲要比埋連登仔話 我睇就有啲慘既

花蛆乜水啊講真（佢既人脈就係同台既節目都上唔到果隻人脈
得罪個經理人 Feel唔到對個DJ有咩影響
同埋人地指出懶音問題 Feel唔到得罪啲咩
係都係Actist唔夠好啫 比人聽到有懶音

我記得有隊唱歌好紅既係自創語言?

人就係咁涉及到自己利益受損就會沖出嚟柒！
呢件事咪 好撚似大J 講完夾公仔機暴利
條肥閪垃圾沖出嚟回應

花姐喺娛樂圈有乜地位?
咪喺viutv惡
連經理人都唔見得佢識做

聽阿Jer好過，雖然咬字都唔係好，但把聲夠特別同埋唱功好d先

agger 姜濤唔乞我憎，係d fans

咁就死啦一開聲成個On9仔咁拍下戲算啦

至少佢敢拉高個音黎唱

你數漏左個樣

佢賣樣
咁唱咩歌
即係佢唱歌都係賣樣
拍戲都係賣樣
做主持既話都係賣樣
拍劇都係賣樣
咁剩係叫佢棟係度影住大頭得啦
拍戲拍劇唔使講野 唔使做戲 唔使做表情
唱歌唔使開聲
做主持唔做講野

咩偶像 咩fans

毋須同我道歉，或者代表連衛兵道歉
一人做事一人當，包括我自己
而且搭嘴嘅，亦唔止一個連衛兵
連衛兵已經係一個現象
我出聲嘅原因，係希望大家諗一諗：先凝聚，後同化
但連衛兵呢，有事就不分化不割蓆，無事就吹毛求疵：
唔識講粵語，屌！
講粵語有口音，屌！
寫簡體字，唔睇內容或者立場，總之唔用香港慣常詞彙，大大力屌！
大陸人新香港人，話撚你知咩立場咩取向，大大力屌咗先至顯得連衛兵高貴兼且係有識之士...
連Ｐ唔Ｐ牌，無論寫乜撚嘢，有 point 都好，照屌
教我睇連登嘅朋友、咁多次遊行都組織一齊行嘅朋友、唔識整但千方百計捐錢予做文宣嘅朋友... 等等，已經走吓一個走吓一個陸續離隊
熱情不再？變哂港豬？
完全多得呢班連衛兵：有事銀髮族，無事係廢老！
連 衛 兵 萬 歲 ！
連 衛 兵 萬 歲 萬 萬 歲！

講得出唔需要咬字正都可以好紅，即係已經影響咗下一代

賣樣諗起以前啲真係賣樣嘅星即刻覺得佢連賣樣都唔夠班 人地個啲仲要又有料又有樣

wiki 寫1999年4月30日，姜濤於港島南區薄扶林瑪麗醫院出生
大陸仔 ???

特登search 佢ig望下
佢個story 應該都算回應連登哩個po?
佢應該知自己問題

而佢首新歌都唔係愛情歌 算幾好
比下機會新人
佢00後少接觸廣東歌？ 可能因為咁之前先成日唱支那歌
但感覺佢的確對表演認真

我就因為想撐下香港本土藝人 同依家睇開ViuTV 所以有留意mirror
特登睇返全民造星了解下
佢係有進步 咬字聽講佢有練
同埋佢好似有比啲音樂人屌過唱歌難聽 佢依家學緊

當然同全盛嘅香港樂壇差好遠
但我就覺得唔使下下踩到咁盡 屌佢咬字正常
但一下就支那仔同藍絲就over 咗
佢有解釋係like錯同埋佢係香港出世

純粹想撐下香港歌手
始終都係需要後生新人

都係嗰句 連姜濤都勇於承認自己係有不足
真心希望fans唔好再滾油救火
Fans行為 偶像埋單

利申 姜糖 都覺得佢唱歌表現略飄忽
希望佢會改善

姜濤唱歌真係唔好聽

永遠都係旋律救佢 唔明佢憑咩咁紅

唔係飄忽 係蒙着嘴根本太高key玩死佢

冇話唔比機會佢
係佢班癲粉撩事鬥飛

碌9 就紅啦...
無人識佢呀

呢個正 希望佢會紅啲

上面話老母係 會用wechat同個仔打殘體

唱歌唱到扯蝦咁 冇氣學人做歌手

所以要更加比心機
真心希望mirror班仔不斷增值自己
雖然都已經有小小進步
但永遠都係 practice makes perfect.

其中一個原因係因為好多廣州人（唔計依家呢代好多都講緊普通話）本身廣東話咬字隨時仲清楚過香港人（當然可能文化上嘅差異會令到香港人覺得佢哋講嘢好似好奇怪）

但係淨係以咬字來講佢哋的確係比香港人更加願意郁動佢哋個口 所以張敬軒大家聽佢唱歌好字正腔圓就係咁解 佢喺廣州成長某程度都對呢件事有幫助

我知係班癲粉好有問題
但有時上連登姜濤post 下下就偽韓 藍絲 支那仔
覺得依堆盲反一樣有啲問題

不過我知上連登就唔好咁認真嘅

唔通係雙非嬰 ?
姜濤在2017年參加中國大陸音樂選秀節目《快樂男聲2017》，最終晉身30強 <--- 正常香港人未成年未讀完書唔會返大陸比賽

睇囍帖街條片 唔係後庭鏗
係咁叫佢慢D慢D 扮哂和音救佢
一定甩哂拍子 柒到唔敢睇

中學留左三次級 轉左讀YC
唔係返大陸讀

唔明點解都係已經唔係新人仲可以唱到柒到咁 我見其他新人 之前黃妍個啲嘢又無

閱

Gladys 其實唔錯 d 歌幾好聽喎
姜濤就算啦屌 改善左咬字唱歌都係唔會好聽

屌 真係粉絲行為偶像埋單
係某啲姜糖覺得係咋 唔係姜濤覺得係
佢都有話自己唱得廣東話要努力咬好啲字
咬字佢真係進步緊 係離個標準仲好遠

姜濤有講個曲揀左好耐
佢自己今次live唱得唔好 佢責無旁貸
我作為fans 唔覺得可以賴落高音到
但我相信佢黎緊一定會唱得好依隻歌

係撩事鬥非 唔係飛

其實係
佢都有話想聽多啲外界既人既聲音
因為知班fans有偶像filter乜都話好
推下你個comment比viu睇到

我覺得李靖筠ok播

其實會唔會係ear mon有問題先失準?
對姜b黎講，呢首歌係太高音同埋好快好多字，但佢好少會走走地音(由其係有幾句最尾粒音好明顯 e.g苦，呼個句)
咬字有懶音可以慢慢改，
全民造星個陣咁大個舞台都無炒過車!

呢首真係好有驚喜
睇晒佢同其他歌手crossover嗰啲 好正

你聽過佢唱LIVE未
仲有佢首新歌係快速地朗讀定係唱歌

無啦啦咁多gladys打手

唔係曲嘅問題 唔係炒唔炒車嘅問題
係key個key佢根本live好難handle
根本錄首歌嘅時候就可以避免呢啲

造星個陣會揀姜濤
依家solo歌會揀ian jer anson lo聽
起碼聽到唱乜 入耳 聽多幾次已經跟到黎唱
唱歌咬字唔正影響傳唱度

同牙醫唱至少聽得清楚anson lo唱緊乜

水刑物語真心正
原過睇佢youtube同dear jane 安仔啲合唱
聽得出佢咬字都有啲問題 懶音幾勁下

佢公司係邊間先得架

又賴ear mon我只可以話佢唔夠紮實 以前年代啲歌手直情無Ear Mon添啦 唔通企左係個台到啞左

不如話佢根本未夠資格唱廣東歌
同埋佢比賽唱嗰啲抖陰歌同廣東歌咁大分別 兩件事好難比較

本身廣東歌同其他語言嘅歌好唔同 得廣東歌先會啲歌詞係密密麻麻 同埋廣東話都可以話係呢個世界上其中一個難學嘅語言 有九個聲調

或者佢自己本身好少唱廣東歌（甚至可能連講嘢都唔常用廣東話）

其實都唔使幫佢兜㗎啦 佢經驗唔夠係一個事實 慢慢進步同改善就好 再幫佢繼續兜對佢都冇好處 呢個時代不停不停咁轉緊 如果佢跟得上個步伐 時代自然會接受 跟唔上嘅話 時代自然都會淘汰佢 究竟佢有冇實力 唔係由我 亦都唔係由你 同埋其他無論鍾意定唔鍾意佢嘅網民去決定

答案自自然然會喺未來出現

諗起周杰倫教壞哂80-90 後

睇你哋打字嘅內容就知道你哋其實真係為咗護主而護主

有冇諗過就算降低個Key 都唔代表佢會唱得好

你地知唔知道咩叫handle一首歌

其實唔係唱啱音 咬字咬得好就等於唱歌唱得好...

唔係特登較低個Key等佢唱得唔會頂住喉嚨就等於佢handle到首歌...

人哋唱片監製同佢揀得呢一個Key 就代表係監製眼中佢覺得嗰個歌手係呢個Key可以相對上發揮得比較好（你又知降低咗個Key佢一定唱得更加好可能更加差呢佢本身把聲已經唔算厚 你仲要佢唱低音啲 我相信佢嘅低音應該都唔會好紮實）

歌手可以做嘅係訓練自己 增加自己可以唱嘅Range，應該有歌手自己本身出發去應付首歌，而唔係錄音嘅時候較低個Key去呃自己唱得唔辛苦就等於handle到首歌

同埋揀得呢一個Key有時候亦都因為CD嘅耐聽度同埋好多因同一首歌素去決定，同live performance係兩回事，其實都有歌手係CD Version同埋Live Performance會調教唔同嘅Key去唱，如果自覺真係應付唔到首歌，我相信其實佢肯同公司提出的話會有解決辦法嘅

不過都係果句，佢暫時呢一刻最需要嘅係加強佢唱歌嘅技巧同埋基本功，相信呢一個係佢暫時最需要面對嘅問題，而唔係將個Key較到一個佢唱得舒服嘅位置

你咁講其實錯唔晒

你睇吓台灣啲節目 新一代嗰啲台灣人 好多講普通話其實都係lur埋一舊 （當然唔係全部都歸咎於周杰倫啦 但係就會令到大家覺得咬字唔正確唔係一個問題）

好地地俾fans搞死

佢想做真正既歌手藝人首先要換過一堆fan base先

簽過第二間 單飛會好啲

唔係糖唔係護主 係純粹聽CD版都覺得佢摙住把聲好撚勉強先咁講 可能降key仲難聽
冇你咁有研究 我只係從layman角度好單純咁覺得聽得好辛苦

佢吸親既fans都好單一
因為佢除左靚仔之外冇樣掂
唱歌跳舞演戲綜藝主持冇樣得 仲要周不時有單醜聞
我覺得香港有新血進軍樂壇係好事 但佢真係好唔掂

姜b加油話晒都係黃歌手

此刻身處過程裡
嚇怕了 難捱時 不撤不退
集氣 再爭取

其實佢有廣東歌

咪咁啦 姜濤都認左失準 唔好兜啦
其實真係走左 喉嚨好多位都控制得唔夠好

爽歪的麻雀 在電線桿上裸睡

少 啱出道嗰幾首啊嘛
出道冇幾耐就唔理香港market啦佢

依個都係外界既人睇到既佢 佢都要知 但佢真係聽開台灣大陸普通話歌 偶像係小豬 仲要可以成年睇小豬同一條片
佢個視野狹窄佢都知 真係知自己不足 佢出道到到而家都惡補緊
新歌唔係單純愛情 係香港社會反思出黎 對佢黎講係大突破 咁當然係未夠啦
我相信香港都需要更多更多愛香港既歌手 得一個姜濤點都唔夠
可能樂壇再大啲 新人多啲 姜濤比人淘汰都唔奇
但暫時係依一刻 我係fans睇佢既努力係真係對得住我地既支持
睇佢星2 rehersal果啲樣 如果依個係佢能力既界限 咁都代表佢能力未夠 但for我真係誠意搭夠
因為我追緊一個係依個時代肯相信係香港追夢既idol

但綜藝我係幾中意睇佢 講緊mirrorgo1 mirrorgo2不撚知所謂 唔討論
係入面得閒又爆下金句（跟隊形 要阿jer試下啲可怕韓國野食先） 成日鳩笑
為食到話係mission同edan R營地既人野食
Jeremy係韓國同個細路女道別 佢就係後面唱背景音樂（笑撚死
泰國激流知對家輸 想大家都開心 都願意整爆自己果隊既波 去打和唔洗對家接受懲罰

其實唔係咁差 係可以再好好多 佢係未夠純熟

話首歌佢自己揀要出

其實唔駛幫佢兜
佢自己都認唱歌唔樂聽同咬字唔清楚
人地都有心改進

我中意「生活在劫難裡 心靈從未給沾污」依句多啲
我地面對左幾多困難自己知

作為鏡粉，非姜糖，支持另一個仔
如果你要話呢篇文護主乜乜乜阻你唔到

但係有少少嘢想各位大大了解清楚
因為呢度以偏蓋全、非黑即白、剩係推單方面正皮、無fc嘅情況真係好嚴重

首先大家要分清楚姜濤≠ mirror, 鏡粉≠姜糖，其餘 11 個仔各自有班粉絲同自己既發展，e.g. Solo歌、劇、廣告等等

姜糖之中不乏害群之馬(當然實有藍絲阿姨阿姐)，對一啲批評都好敏感，甚至惡言相向，又成日用他只是孩子嚟做藉口， 今次就係個好好嘅例子

呢方面其他理性嘅鏡粉都會係連登 group 鬧 (如果你有興趣睇)，同時深知「粉絲行為偶像埋單亅，但肯定唔係你哋成日講嘅腦殘粉，當中有唔少黃嘅手足，仲有人被狗拉過，希望你地拎走呢個標籤

姜濤係香港出世，唔係乜嘢大陸仔，細個鍾意睇啲台灣甚至國語方面嘅文化，呢個生活環境令佢講廣東話唔係好純正。 但係佢願意保持謙卑去努力學習，冇因為紅左而驕傲，呢樣有無人理？定係一味對佢有偏見

演出表現得唔好呢個係事實，盲目吹捧無助改善表現，理性鏡粉絕對會提出善意批評，正如 viutv 藝人管理一樣照鬧

講政治立場嘅話，如果佢仲係你哋成日講嘅藍絲，佢會唔會做 error 個黃到金嘅show、周梓樂走嗰陣會 RIP? 你地有無見到？

甚至mirror/error成員本身有唔少黃底嘅(其實後生都係)，叫大家去投票，你地有無見到，定係次次講到mirror/error一味不了/垃圾

又話廣東歌沒落，但係有新人出黎得句負皮，你自己有無盡下責任推下，定係人地連改善機會都無就評到一文不值？

光復香港樂壇，但係最尾整死係自己手上

Sorry for 1999, 不過希望各位諗諗
你睇一兩句照留負皮我阻唔到，但係希望你地睇多少少事實

其實我諗正常fans 都認同佢唱歌普通
Fans 會欣賞佢一直以嚟嘅努力 進步
所以經常回post 都可能盡量搵位讚下

我都認同佢喺handle 新歌嘅能力係唔夠
我純粹覺得一下就亂屌佢係支那人藍絲嗰啲人有問題 更何況佢兩者都唔係
應該理解00後少左接觸廣東歌 可能有影響？
所以依家先想盡量撐香港樂壇 尤其係新人

都好想有一日大家唔再係追kpop 而係追香港音樂

要幾on9先可以講得出香港唯一的偶像？

唔知今日啲粉絲有冇dm麻利講多謝，全靠佢令更多人去聽佢首新歌，今日終於登上YouTube 熱門#1 啦！可喜可賀！
麻利！你啲廣告好掂呀

我記得當年啲 fans 吹到係專登唔咬字係因為要令歌詞 flow 係旋律入面

睇到想喊 如果佢係藍我一定唔會再中意佢
一個ig follow 蘋果 立場 連登
唯一一個follow既藍媒係 hk01娛樂版（同viu有合作關係
我真係唔會信佢係藍
如果佢係藍 黃到金既dee@error都唔會想幫佢解畫
前stylist stone都唔會咁中意佢
For我黎講 港豬我都覺得好嘔心 何況藍

rehearsal

呢個呢？？ 又係唔小心撳錯？？？

你個名

某啲新人質素差 人地批評、講事實=唔支持香港樂壇=責任係聽眾到

莊正又唔見人地話佢唱歌難聽林家謙唔見咁多人彈

唔通佢唱歌唱到好似朱主席咁，因為佢夠黃、佢係新人，我就要讚佢唱得好好聽

不如問吓點解真正唱得好聽嗰啲無人支持，唱得唔好聽嗰啲就大把人湧曬去仲好啦

唔好成日將香港樂壇沒落嘅責任歸咎於聽眾，某啲所謂已經簽左唱片公司嘅歌手自問有幾多個真係好似紅左嘅歌手咁努力同埋對音樂係有熱誠努力唔係掛係嘴邊，而係娛樂圈發展，唔係講緊你好努力就會有相應嘅回報，幾努力只係一張基本嘅入場券，歌手努力未必係應份，但係想做一個人地佩服嘅歌手，努力只係基本。

又或者咁講，有啲人天資唔夠，可能後天好努力可以追得上。但係，有啲人呢一世就算好努力，最後追唔上就係最唔上，呢啲係改變唔到，有啲嘢唔係你好努力就等於做得到。講努力嘅話，呢個世界大把人都好努力，咁係咪個個都做到李嘉誠呀？

唔係。

仲要幫你偶像揾藉口 真係好難睇

唔使再喺度sell啦！過主啦

你都過主啦！ 返返去你哋自己世界繼續圍爐吧

無人覆你 係咪因為講中左

咬字唔正不妨過隔離同班"rapper"玩trap

咁我估呢個係講緊佢自己個人本身係香港唯一嘅偶像
你又敏感左少少

又要話人body唔得 人地擺明只係賣樣
香港人最鍾意就係踩香港人
#曲

姜濤嗰張無咗"湖北重啟"四個字嘅?佢自己P走㗎?
定姜濤都唔知來源出處,純粹見呢張圖咁多嘢食,
出名為食嘅佢當然想疫症快啲過可以出街食嘢

應該係拎左共青團張相 係咪佢p邊會有人知

可能好想解封返大陸吃喝玩樂咁囉

佢本身鐘意食野 想疫情完出去食野正常
好睇張相出處
就算張相係微博出先
係咪代表佢係喺微博睇到張相先

定已經標籤咗佢係支那狗所以一定係喺微博repost出嚟
我諗好難fc

咪繼續留意下香港樂壇 正面批評下
相信大家都想香港有返本土音樂

王菲錄音室版廣東歌曲咬字不准的例子，好像只有“暗湧”與“約定”？
是因為當年她懷孕只能在北京錄音。製作人梁榮駿也未去北京。

自己睇冇屈佢
325出湖北圖326有人見佢 po story 之後應該知自己奶嘢 隔咗唔知幾多分鐘後就delete

姜濤關公災難

#619 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

條fb link 死咗

中肯

你都識講佢知奶嘢所以delete咗
係奶共就唔會delete啦

正如早兩日 live，鏡粉會評佢咬字、眼神、臨場表現的確差左，唔會盲目吹捧/圍爐，因為對藝人本身發展無益

你啱架
新人受批評係必經之路

唔講呢件事，樂壇沒落唱片公司當然有好大責任，有時見到星夢啲歌真心不解，但係觀眾品味亦都係其中一個因素

唱得有幾難聽，大家聽下live就知

首歌明明講緊17歲好勇悍咁中出大肚
佢用把咁雞咁弱嘅聲唱已經好唔夾
重要走撚哂音
下面啲柒頭姜糖重話好好聽
真係痴撚線 一個正常人真係冇可能會覺得好聽
利申 好鍾意首歌

算啦呢個討論落去都唔會有結果
除咗唱歌之外其實佢嘅台風都有待改善

可能佢之前比賽 抖陰啲歌 本身已經有一啲動作 所以佢做返出嚟就好似好自然

但係如果佢冇預備定一啲動作 其實佢啲台風好奇怪...好似斷片一開頭佢隻右手好似人哋唱粵曲咁FingFing下唔知做乜...
成個人好似扭扭令令 啲眼神又好似好飄忽（唔知係咪佢自己冇自信定係點樣）

如果佢自己或者唱片公司嘅人有Mon Post，其實都可以提點下佢，甚至我係覺得佢需要上一啲肢體語言班（我係認真嘅）每次喺唔同平台見到佢個人好似啲肢體語言都係CC叔叔、好似唔係好知自己想點...所以令人覺得佢好似好乸型、同埋好奇怪佢嘅肢體語言如果改善到嘅話我相信比觀眾嘅感覺會好好多

你都幾好笑
唔通仲擺出嚟等人鬧爆佢呀

又要袋錢入你袋
郭富城follow咗醫管局員工陣線 都即刻話 帳戶被盜用 unfollow返
楊千樺因反修例示威者墮樓逝世ig都發佈過RIP 然後都delete咗

live 又真係無 新歌都無 係聽下d 慢歌舊歌咋 災難級live?

原來得姜b得21歲

非打手真心有D歌幾好
做戲就麻麻地

未聽過佢唱歌嘅你可以慳返啖氣先
聽完你應該會收返你自己講過嘅嘢

其實你仲好笑
你舉嗰2個例子咪就係like錯對家嘢所以要delete囉
如果姜濤po錯然後delete就係藍
咁楊千嬅郭富城po錯然後delete就係黃啦

你用呢個邏輯
嬅嬸rip左跟住del返=佢唔認同反修例示威者墜樓逝世需要rip
咁即係
姜濤post左共青團圖del返=佢唔認同共青團囉
屈夠人瀨共未

果條友個腦坐住左
仲話袋錢入人袋

姜濤粉絲柒係事實，姜濤唔係歌王都係事實，但都唔好不理事實係咁屈人藍絲。唔係深黃都唔一定代表係藍嘅。右面幅圖既然冇「湖北重啟」幾個字，即係好有可能佢都冇見過左面幅原圖。就咁睇都係幅飲飲食食圖啫。

好執著佢post 過ｄ乜嘅，點解釋藍絲會多謝立場？

因為報新聞報左佢生日同新歌 sorry但我第一個感覺係咁

唔講姜濤唱歌掂唔掂 但佢班fans真係好煩膠

之前睇頒獎典禮直播 成班姜濤fans洗版唔比人討論其他歌手真係好撚煩 搞到我都憎埋姜濤個人 成班好似怨婦咁做乜撚

人地差你就跟住差既咩

咁自然係。但立場篇野key 左成句「不撤不退 集氣再爭取」係個身，含意係乜不言而喻。係藍絲仲唔嚇到割蓆，唔驚嚇怕班藍屍C9 粉絲？仲走去多謝咩。

姜濤repost 嗰陣仲特登加個心喺嗰句隔離，係咩意思大家心照啦

佢自己都話要改善，班護主犬真係on9

出道一年佢自己都知未夠班

香港樂壇沒落一定係好多原因（我由細個已經係衞蘭Fans 唱得咁好既都有一大段時間冇歌出 冇人討論
市場集中K歌 大陸多錢去哂大陸發展 等等都係沒落原因 我唔覺得香港冇人才 只係用才能係香港揾飯食 係難到死撚左（睇左雙龍出海 我幾中意幫佢地作首Rap既人 但佢既才能未必有能力比佢賺到有飯食 就係香港既現實

不過姜濤從來都冇賴落香港人到 佢深知自己問題 知自己一日唔改 都唔係一個好既歌手
見到佢既態度 我都唔想鳩撐佢唱到好好 但可以睇佢早幾日錄定既訪問 都有講到自己咬字
作為香港歌手 依個咬字問題已經係不足 佢都會想大家知道係唱廣東歌果陣咬字既重要性
當佢都知自己而家既Fans 可能係造星光環留落黎 佢都係一個勤力既人 冇自我澎漲 冇話Fans多Hea做作品 冇辜負大家期望 冇寸寸貢（當然係基本）我又冇覺得有邊啲位要討厭到想佢死 想佢唔紅 （for我睇佢有能力令我反思自己日常生活有冇咩位做得唔好 中意左佢之後想減肥 想個人更有禮貌 思考自己有咩不足去改 諗下自己平時有冇做啲咩忽略人感受

我真心覺得你講得好好 批評係要黎接受 「不如問吓點解真正唱得好聽嗰啲無人支持，唱得唔好聽嗰啲就大把人湧曬去仲好啦」 你依句都係大家問候佢既常見句子 講真我係姜糖都冇得幫佢兜啲咩 實際真係名大過實 突然多機會到好似一定要比佢上到天王位咁 我都唔覺得係一個樂壇要有既生態
好似電競咁 啲人留意Deer Chan都唔會真係留意打得好既男子選手
但而家唯有希望係ViuTV真係有能力做返大個餅 令大家都可以接受多少少唔同類型既音樂 果陣可能姜濤都比會香港音樂市場淘汰
利申：中意Error 404多過Mirror既一秒間
而家造星2完左 大家都好中意既Hugo 入左Retroll Hiphop 都可以留意
我都等緊有日姜濤有機會被淘汰 咁就證明市場大左 多左有能力既人 適者生存 我地既選擇都多左 咁都唔洗選擇大家眼中既垃圾 大陸仔 死MK 偽韓 樣衰既姜濤

差不多，我之前follow 一個cantonpop ig, 一路好好地，有日出左個post同男歌手有關，之後成班姜粉/鏡粉洗版留言，完全唔可以正常討論。過左幾日，另一個post又係咁，我惟有unfollow算，真係好恐怖

夠黃同新人唔等於一定要支持
但我自己都買莊正兩首歌 係Apple
都希望大家會支持佢 比黃圈人走得更加遠

語言平時最緊要係溝通表達 如果溝通到就冇問題 溝通唔到先有問題 除非你係追求文學修養果D 或者極度正式既場合 唔係既話中文講得好有咩用

幫推！！！！！！！！！！

無錯 語言基本上係用嚟溝通
正如你講英文 都唔會太介紹grammar
但問題係 當依家個個都講緊本土文化
講緊捍衛廣東話嘅時候
你連最普通嘅咬字都咬唔清 點去捍衛
再講 唱歌 唔係一個普通嘅溝通
係透過音樂 文字 去同聽眾交流
而文字喺歌中都好重要
咬字清晰 係對文字同隻歌嘅基本專重

麻利躝得啦 雖然不嬲都對咩姜B冇咩好感
但呢條友做咁多年都仲係咁廢

太撚多得閒冇野做既師奶 以為世界得姜濤
鏡圈都有屌依個現象

咬字唔正係會影響溝通表達

係 我黎緊做果行都好重視咬字
同埋我自己分唔到趕同講 已經比個Fd笑成個傻仔咁
唔覺得咬字唔影響溝通

發現姜濤班Fans真係好鍾意自己幻想
可唔可以唔好再衝出黎7
你地唔出聲可能對佢就係最好嘅保護

個心心本身立場張圖都有架

作為一個公眾人物喺社交平台表撚咗態就係架啦。被下令刪文就當佢無辜呀？

三番四次又肥手指又湖北圖，on9無極限
你都係算吧啦， 一句他只是個孩子咪算9數囉 auntie 。

別怪她..佢哋已經再三陪瞓

迷得呢啲唱歌咁難聽但都可以按住良心讃好好聽嘅人係咁上下

聽緊903講野真係鬼食泥咁

麻利依家口水訪問緊姜濤🤣🤣🤣

連登試下唔好用emoji

佢話今年無得開生日派對
好少聽香港人唔係講「party」而係講「派對」

衛蘭咪多懶音囉，所以一首都聽唔入耳

佢講係呀係呀聽到我

無字幕聽得明既得個幾個字

比啲建議性意見啫
啲女人起哂鋼咁恐怖

佢好撚樣衰喎
撇唔甩陣mk味

有咩分別
兩者一樣出道靚仔+咬字唔正

邊部電話？

佢哋都唔係聽歌㗎啦，齋睇樣之嘛

今日口水多過浪花有姜濤

真係明咗